---
title: テスト投稿｜横スクロールするテーブルスタイル
date: 2021-12-31
tags: []
---

横スクロールするテーブルスタイルのサンプルです。

<!--more-->

### markdownでの記述

```markdown
| 正月グッズ | 獅子舞 | 門松 | 梅 | 独楽 | 達磨 |
| --- | --- | --- | --- | --- | --- |
| 外観 | {{</* figure src="img/shishimai.png" alt="獅子舞" */>}} | {{</* figure src="img/kadomatsu.png" alt="門松" */>}} | {{</* figure src="img/ume.png" alt="梅" */>}} | {{</* figure src="img/koma.png" alt="独楽" */>}} | {{</* figure src="img/daruma.png" alt="達磨" */>}} |
| 用途 | 東アジアの伝統芸能。疫病退治や悪魔祓いの意味がある。 | 年神様を家に迎え入れるための依り代。 | 百花の魁。他の人より先に結果を出すおめでたい花。 | 物事が円滑に回る、お金が回る、縁起のよいおもちゃ。 | 赤色には魔除け効果があり、目を書き込むことで願いが叶う置物。 |
| 価格 | 1,000,000円 | 500,000円 | 3,000円(1枝) | 1,000円 | 10,000円 |
{.grid .grid40}
```

### レンダリング結果

| 正月グッズ | 獅子舞 | 門松 | 梅 | 独楽 | 達磨 |
| --- | --- | --- | --- | --- | --- |
| 外観 | {{< figure src="img/shishimai.png" alt="獅子舞" >}} | {{< figure src="img/kadomatsu.png" alt="門松" >}} | {{< figure src="img/ume.png" alt="梅" >}} | {{< figure src="img/koma.png" alt="独楽" >}} | {{< figure src="img/daruma.png" alt="達磨" >}} |
| 用途 | 東アジアの伝統芸能。疫病退治や悪魔祓いの意味がある。 | 年神様を家に迎え入れるための依り代。 | 百花の魁。他の人より先に結果を出すおめでたい花。 | 物事が円滑に回る、お金が回る、縁起のよいおもちゃ。 | 赤色には魔除け効果があり、目を書き込むことで願いが叶う置物。 |
| 価格 | 1,000,000円 | 500,000円 | 3,000円(1枝) | 1,000円 | 10,000円 |
{.grid .grid40}
